Metasploit Framework - Comandos Completos

Este documento organiza todos os comandos disponíveis no Metasploit Framework, agrupados por funcionalidade.

Comandos Básicos

    ?: Exibe um banner incrível do Metasploit
    banner: (Mesmo que ?) Exibe um banner incrível do Metasploit
    cd: Altera o diretório de trabalho atual
    color: Alterna a cor da saída
    connect: Conecte-se a um host
    debug: Exibe informações úteis para depuração
    exit: Sai do console
    exploit: Explora uma vulnerabilidade (dependendo do módulo carregado)
    get: Obtém o valor de uma variável
    getg: Obtém o valor de uma variável global
    grep: Grep a saída de outro comando
    help: Menu de Ajuda
    history: Mostra o histórico de comandos
    info: Exibe informações sobre um módulo
    load: Carrega um plugin de estrutura
    quit: Sair do console
    repeat: Repete uma lista de comandos
    route: Rotear o tráfego através de uma sessão
    save: Salva as sessões de armazenamento de dados ativas
    sessions: Lista sessões e exibe informações sobre elas
    set: Define uma variável para um valor
    setg: Define uma variável global para um valor
    sleep: Não faz nada durante o número especificado de segundos
    spool: Grava a saída do console em um arquivo
    threads: Visualiza e manipula o plano de fundo
    tips: Mostra uma lista de dicas úteis de produtividade
    unload: Descarrega um plugin de estrutura
    unset: Desativa uma ou mais variáveis
    unsetg: Desativa uma ou mais variáveis globais
    version: Mostra os números de versão da estrutura e da biblioteca do console

Comandos de Módulo

    advanced: Exibe opções avançadas para um módulo
    back: Volta do contexto atual
    clearm: Limpa a pilha de módulos
    favorite: Adiciona módulo(s) à lista de favoritos
    favorites: Imprime a lista de módulos favoritos (alias para show favorites)
    info: Exibe informações sobre um módulo
    listm: Lista o caminho de carregamento da pilha de módulos
    search: Procura e carrega módulos de um caminho
    options: Exibe opções globais ou para um módulo
    popm: Retira o módulo mais recente da pilha e o torna ativo
    previous: Define o módulo carregado anteriormente como o módulo atual
    pushm: Empurra o módulo ativo ou a lista de módulos para a pilha de módulos
    reload_all: Recarrega todos os módulos de todos os caminhos de módulos definidos
    search: Pesquisa nomes e descrições de módulos
    show: Mostra módulos de um determinado tipo ou todos os módulos
    use: Interagir com um módulo por nome ou termo/índice de pesquisa

Comandos de Trabalho

    handler: Inicia um manipulador de carga útil como job
    jobs: Exibe e gerencia jobs
    kill: Elimina um job
    rename_job: Renomear um trabalho

Comandos de Script de Recursos

    makerc: Salva os comandos inseridos desde o início para um recurso de arquivo
    runrc: Execute os comandos armazenados em um arquivo

Comandos de Back-end do Banco de Dados

    analyze: Analisa informações do banco de dados sobre um endereço específico ou intervalo de endereços
    db_connect: Conecta-se a um serviço de dados existente
    db_disconnect: Desconecta-se do serviço de dados atual
    db_export: Exporta um arquivo contendo o conteúdo do banco de dados
    db_import: Importe um arquivo de resultado de varredura (o tipo de arquivo será detectado automaticamente)
    db_nmap: Executa nmap e registra a saída automaticamente
    db_rebuild_cache: Reconstrói o cache do módulo armazenado no banco de dados (obsoleto)
    db_remove: Remove a entrada de serviço de dados salva
    db_save: Salva a conexão atual do serviço de dados como padrão para reconectar na inicialização
    db_stats: Mostra estatísticas do banco de dados
    db_status: Mostra o status atual do serviço de dados
    hosts: Lista todos os hosts no banco de dados

    klist: Listar tickets Kerberos no saque do banco de dados
    loot: Listar todos os saques nas notas do banco de dados
    notes: Listar todas as notas nos serviços do banco de dados
    services: Listar todos os serviços nas vulnerabilidades do banco de dados
    vulns: Listar todas as vulnerabilidades no banco de dados
    workspace: Alternar entre espaços de trabalho do banco de dados

Comandos de Back-end de Credenciais

    creds: Lista todas as credenciais no banco de dados

Comandos do Desenvolvedor

    edit: Edite o módulo atual ou um arquivo com o editor preferido
    irb: Abra um shell Ruby interativo no contexto atual
    log: Exibe framework.log paginado até o final, se possível
    pry: Abre o depurador Pry no módulo ou Framework atual
    reload_lib: Recarrega os arquivos da biblioteca Ruby dos caminhos especificados
    time: Mede quanto tempo leva para executar um comando específico

Comandos DNS

    dns: Gerenciar o comportamento de resolução de DNS do Metasploit

Para obter mais informações sobre um comando específico, use help <comando> ou ? <comando>.

msfconsole

msfconsole é a interface principal do Metasploit Framework.

Construindo Intervalos e Listas

Muitos comandos e opções que usam uma lista de itens podem usar intervalos para evitar ter que listar manualmente cada item desejado. Todas as gamas são inclusivas.

    Intervalos de IDs: Use , (vírgula) para separar IDs individuais e - ou .. para intervalos.
    Intervalos de IPs: Use espaços para separar IPs individuais, BEGINNING_ADDRESS-END_ADDRESS para intervalos ou CIDR (ex: 127.0.0.0/8).
    Máscaras de rede: Use com nomes de domínio para resolver dinamicamente o bloco a ser atingido.